【富豪界吹水王】專攻富二代 揭金融佬搭棚 sell 牛津博士後

正所謂人靠衣裝，一眾富二代、富三代要加入政協、社團、混入世叔伯的同鄉會時，無可避免要靠學歷銜頭來「裝身」。一班股壇老手睇中這塊肥豬肉，早在2012年成立「特許金融策略師協會」(AICFC)，在富豪界中四出兜售牛津大學博士後資歷，只需付60萬，兩年內去兩次英國牛津大學，每次上堂五日，便可獲得博士後資格。AICFC除了找來何家千金何超盈坐鎮副主席，又請得特首、高官出席活動，將這個教育王國搭建得愈華麗，愈突顯金融界的腐朽。

AICFC2016年的理事就職典禮就請到時任行政長官梁振英、中聯辦經濟部部長孫湘一及 商品大王羅傑斯等高官政要出席。

AICFC創辦人兼主席周浩雲被本刊踢爆四處兜售60萬的牛津大學博士後銜頭，亦稱可代為辦妥馬來西亞的學士、碩士學位。

AICFC總裁謝添(圖右)為聯合證券首席執行官，是行內的super sales，眾安及閱文上市，都由聯合證券擔任包銷及配售工作。

所謂「博士後」(Post-Dotorate)，又稱博士後研究員，指那些在取得博士學位之後，在大學或科研機構中有限期地專門從事相關研究或深造的人。

本月中《壹週刊》踢爆有中介四處兜售牛津大學博士後資歷，這名推銷的中介，正是「特許金融策略師協會」(AICFC)創辦人兼主席周浩雲，曾任職多間上市公司董事，正職為推銷股票、債券。可能因為近月股市低迷，周浩雲竟親自向記者推銷博士後銜頭課程，「介紹牛津大學歷史，講解企業管理，帶你參觀倫敦交易所、寶馬車廠實地考察，不是五天坐着上堂發悶，由早上九時至下午四時，設有午睡時間。」又指「放學後還能購物，很好玩，購物才是主力。」即使記者說只有預科學歷，他也說可代為解決，「總之你的副學士、學士、碩士學位，我協助你在馬來西亞大學辦妥，因為快速，不用著名（大學），內衣不用穿名牌，外衣需穿着Christian Dior或Chanel。」

今年42歲的周浩雲，學歷「水蛇春」般長，現時是鴻偉亞洲(8191)獨立非執董，2012年曾在「街市偉」吳文新旗下奧瑪仕(959)出任獨立非執董；去年又在麥浚龍（Juno）父親麥紹棠的中建置地(261) 擔任獨立非執董。做Sales出身的周浩雲，除了大學畢業後做過半年德勤的內部會計師之外，早年在新鴻基證劵、荷蘭銀行、花旗銀行、恒生銀行、德意志銀行等做了十多年老Sales，負責銷售股票、債劵、基金，可能跑數壓力大，大部份公司都做得不夠兩年，最短的只有兩個月，工與工之間亦相距頗長時間。周浩雲於2012年創辦AICFC後，索性在2014年修讀自己力銷的牛津大學博士後資歷。他另創辦譽中教育，專門出售海外學士、副學士課程。不過他在行內臭名遠播，「佢無專業資格架，靠黐人上位，但憎人富貴厭人貧，啲人睇唔過眼先踢爆佢賣假學歷。」

雖然AICFC只有五百多會員，但其核心成員中不乏細價股名人，例如曹貴子的好友、在「謎網50股」中冒起、有「股壇索羅Tim」之稱的郭純恬，曾任AICFC的常務副主席；現屆總裁謝添，曾經做過康宏證券行政總裁，現時在聯合證券出任首席執行官。謝添在行內是出了名的super sales，「佢出名在於手法多端，只要佣金夠多佢乜都得，最叻賣投資移民債券。」行內人指。聯合證券的老闆為德州撲克高手蔡朝暉，活躍於中港股壇，「刷」到馬雲，同為雲鋒基金發起人之一，跟騰訊(700)馬化騰、平保(2318)馬明哲等富豪關係良好，眾安(6060)及閱文(772)上市，都由聯合證券擔任包銷及配售工作。

AICFC的執行總裁余建明，為阿中投資管理董事，曾為麥格理大中華區主席，2015年辭職後，成為以阿中資本集團為代表的「阿中」系公司的董事和總裁。財新網曾報道，阿中資本集團的背後老闆，為遭國際刑警通緝的中國富商郭文貴。郭文貴透過時任聯合國中東特使的英國前首相貝理雅引薦，從阿聯酋阿布扎比皇室募集到資金30億美元，成立「阿中基金」，其中10億美元用於海通證券在本港的H股配售，但結果在15年股災中虧損5億美元。

副主席張天德，出身自啤殼極為拿手的大有融資，大有融資安排上市公司，幾乎隻隻於首天都會爆升，最經典是立基工程(8369)首日一度爆升1900%。2016年，張天德與大有融資股東之一李瑞恩自立門戶，創辦德健融資。

金融市場迷信高學歷、專業資格，令專業資格市場的需求，國際認可的CFA報名費 450美元、每次考試費950美元，要取得CFA資格，最起碼都要2萬元，每年全球有約17萬人報考，是一盤數十億元的龐大生意。細價股玩家之所以苦心經營這個教育棚，背後除了這龐大利益外，亦是他們攀附權貴的一個平台。AICFC除了得到何家千金何超盈坐鎮副主席之外，又得到高官政要加持，例如16年的理事就職典禮，就請到時任行政長官梁振英、中聯辦經濟部部長孫湘一、商品大王羅傑斯出席；17年舉辦「一帶一路」論壇，財經事務及庫務局局長劉怡翔都有出席。對於加入AICFC的理事會，記者嘗試聯絡何超盈，但不獲回覆。

推

成班冇料垃圾MK
比返個位有實力既人啦

有錢咪係實力既一種

垃圾始終都係垃圾
穿著名牌的野猴子

絛讀博士後?

係條命生得好啫

垃圾學歷

postdoc唔係諗住搵AP做黎做咩